<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Naut.icu</title>
    <link href="https://naut.icu/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://naut.icu" />
    <updated>1970-01-01T08:00:00+08:00</updated>
    <author>
        <name>Tuấn Hoàng</name>
    </author>
    <id>https://naut.icu</id>

    <entry>
        <title>[Truyện] Chapter 5 (19/12/2016)</title>
        <author>
            <name>Tuấn Hoàng</name>
        </author>
        <link href="https://naut.icu/truyen-chapter-5-19122016.html"/>
        <id>https://naut.icu/truyen-chapter-5-19122016.html</id>

        <updated>2020-08-04T23:44:53+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p><em>[Những nước đi tiếp theo nên như thế nào đây. Thật đáng sợ khi cả một guồng máy chạy mà không hề có một định hướng nào cho tương lai. Chuyện này quả là khó khăn. Các bước chuẩn bị đã gần hoàn tất, nhưng trực giác lại như muốn nói rằng chúng ta đang quên điều gì đó, một điều gì đó thực sự quan trọng.</em><br />

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><em>[Những nước đi tiếp theo nên như thế nào đây. Thật đáng sợ khi cả một guồng máy chạy mà không hề có một định hướng nào cho tương lai. Chuyện này quả là khó khăn. Các bước chuẩn bị đã gần hoàn tất, nhưng trực giác lại như muốn nói rằng chúng ta đang quên điều gì đó, một điều gì đó thực sự quan trọng.</em><br />

<p><em>Các hạng mục thi công phần nền móng của thành phố đã hoàn thành rồi, mà thực sự nó cũng không cần đến nền móng. Nó là một thành phố nổi trên mặt biển, nên thứ thiết yếu cần có là điểm khởi đầu. Điểm nút đầu tiên để thi công các phần của thành phố. Hạnh nhân trung tâm, nguồn năng lượng chính, mỏ neo của thành phố. Tất cả tinh hoa công nghệ của chúng ta đã đổ dồn vào nó. Trái tim của thành phố nổi. Thứ mà chúng ta đã hoàn thành từ trước đó rất lâu rồi.</em></p>
<p><em>Vậy thì không phải nền móng đã chuẩn bị xong, mà nên là gì nhỉ, vật liệu chăng, không, nó chưa đủ. Vậy nên là gì nhỉ, tầng mặt chăng.</em></p>
<p><em>Chà mà sao chúng ta lại tốn thời gian cho việc nghĩ một cái tên vậy nhỉ, những gì cần làm đã được Blue tính toán kỹ lưỡng cả rồi. Lẽ ra chúng ta nên dành thời gian cho những thứ quan trọng hơn.</em></p>
<p><em>Chúng ta đã quên &nbsp;mất điều gì nhỉ.]</em></p>
<p>Và hắn lại miên man với những dòng suy nghĩ không dứt, cuộn sóng của tư duy, hắn gọi nó như vậy. Mà cũng có thể không phải vậy, hắn rất tệ trong khoản đặt tên mà.</p>
<p>Và rồi hắn bị đánh thức khỏi cơm mê man bằng một tiếng động phát ra từ phòng bếp.</p>
<p>“Coong” tiếng cái nồi nhôm rơi vào chậu rửa đã phá vỡ sự im lặng của không gian. Và cũng chính nó đã đưa hắn trở lại với thực tại.</p>
<p>Hắn nằm dài trên ghế, bất dáng trở dậy, lục đục xỏ đôi dép vẫn dùng để đi trong nhà, và như một điều tất yếu, việc xảy ra trong bếp dường như quan trọng với hắn hơn, hắn chạy về nơi phát ra tiếng động với một chiếc dép.</p>
<p>“Chuyện gì vậy em” hắn hỏi.</p>
<p>“Không có chuyện gì đâu, em làm rơi nồi xuống chậu rửa thôi mà” một giọng nói có phần mệt mỏi đáp lại.</p>
<p>“Không sao là tốt rồi, nay em làm món gì vậy” hắn nói sau một vài giây im lặng nhận định tình hình.</p>
<p>“Nay có cá kho, em biết anh không thích ăn cá, nhưng mỗi tháng vẫn nên ăn một vài bữa cho đủ chất” giọng nói nhẹ nhàng đáp lại.</p>
<p>Hắn nhăn mặt, làm cái điệu bộ trẻ con khi bị ép ăn thứ mà chúng không thích. Rồi sau đó mỉm cười và thoái lui cũng theo một cách rất trẻ con “em thật xấu ý, anh chỉ ăn vì em thôi đấy”</p>
<p>“Gớm, tý mà ngon xong đòi ăn thêm thì cũng không có mà ăn đâu biết chưa “ giọng nói có phần gắt gỏng đáp lại.</p>
<p>Hắn trở lại nơi hắn vừa rời đi, với mịt mùng suy nghĩ trong đầu.</p>
<p>Hắn thấy lo lắng, hắn lo cho cô. Hắn biết hôm qua cô đã gặp một chuyện gì đó rất buồn, một quyết định khiến cô phải suy nghĩ rất nhiều. Hắn biết cả đêm qua cô không ngủ, cô đã khóc cả đêm.</p>
<p>Ngày hôm nay cô ra ngoài, hắn cũng biết cô vẫn còn nghĩ về chuyện đó, hắn thấy cô làm việc nhưng thực sự chẳng thể như làm việc chút nào, lòng cô vẫn nặng trĩu. Buổi chiều, cô một mình trồng lại rặng hoa trước nhà. Hắn muốn giúp, nhưng nhìn thấy cô như vậy, hắn không biết nên làm thế nào.</p>
<p>Dẫu sao, hắn cũng thấy lòng cô đã thấy nhẹ nhõm đi nhiều. Từ lúc trồng hoa xong, cô nấu nướng , và đã bắt đầu nói chuyện nhiều hơn.</p>
<p>Mỗi khi có chuyện, cô ấy luôn bị cuốn vào những vấn đề đó, và hầu như chẳng thế để tâm đến những chuyện xung quanh, hay đến cả chính bản thân mình. Chính vì vậy hắn rất lo lắng, mỗi khi cô gặp những chuyện như vậy, những chuyện buồn của riêng cô.</p>
<p>Hắn rất lo lắng, vì hắn không biết cô đã xảy ra chuyện gì. Hôm qua hắn hỏi, nhưng cô không muốn nói, và hắn cũng không gặng hỏi tiếp nữa, hắn không muốn ép cô, hắn nghĩ đên lúc thích hợp, cô sẽ nói cho hắn biết.</p>
<p>Và giờ hắn đang hối hận về quyết định đó.</p>
<p><em>[Hừ, thật không ổn chút nào, rốt cuộc có chuyện gì được nhỉ, chuyện gì đã xẩy ra với cô ấy, chuyện gì mà cô ấy đã phải rất khó khăn trong việc quyết định. Thật là đáng ghét mà. Đáng ra hôm qua mình phải hỏi cho bằng được. Thật không ổn chút nào mà. Mỗi người có một cách giải quyết riêng, nên tôn trọng quyết định của nhau. Nhưng còn có gì mà cô ấy không thể chia sẻ với mình chứ. Nhìn thấy cô ấy như thế, lòng mình không chịu nổi mất.]</em></p>
<p>Hắn rày vò trong những suy nghĩ lo toan cho cô gái ấy. Kì thực, với những gì hắn có, những gì hắn có thể làm, hắn hoàn toàn có thể đi sâu vào ý thức của cô gái ấy, mà chẳng để lại dấu vết gì. Nhưng điều đó là không thể, cô gái đó có ý nghĩa rất quan trọng với hắn. Quan trọng đến đến mức, con người hắn dường như tan biến, khi đứng trước cô, hắn là một người khác. Một đứa trẻ, một đứa trẻ hay nũng nịu, làm nũng mẹ. Cô ấy là tất cả của hắn.</p>
<p>Hắn thấy lòng mình như cắt lại, hắn không còn chịu nổi nữa. Hắn muốn cho cô biết, hắn muốn bảo vệ cô, hắn muốn che chở cô, hắn muốn làm cho cô hạnh phúc.</p>
<p>Hắn bật dậy, chạy về phía cô.</p>
<p>Cô gái đang đứng cạnh bếp, rửa những loại rau mà hắn ngô nghê chỉ biết tên một vài loại.</p>
<p>Hắn tiến tới, đứng bên cạnh, ngay sau cô.</p>
<p>Bằng tất cả những nỗ lực, dồn nén, những yêu thương, những lo lắng mà hắn dành cho cô.</p>
<p>Hắn vòng tay qua eo cô, xiết chặt lại, một cái ôm, một cái ôm thật chặt dồn nén tất cả tâm tư tình cảm của hắn.</p>
<p>“Đừng gắng sức quá nhé, anh luôn ở bên cạnh em mà, em không phải tự mình làm hết mọi thứ đâu”</p>
<p>Hắn ôm cô, hắn ôm cô thật chặt, khoảnh khắc ấy trôi thật chậm, mọi thứ xung quanh hắn không còn tồn tại, đối với hắn lúc này, tất cả chỉ có cô ấy mà thôi. Cô ấy - Thế giới của hắn.</p>
<p>Và cô ấy bật khóc. Tiếng khóc của sự dồn nén, tiếng khóc của sự cô đơn, và sau cùng là tiếng khóc của hạnh phúc và an ủi.</p>
<p>Rồi sau đó không biết bao nhiêu thời gian đã trôi qua. Hắn không biết, cô ấy cũng không biết, không ai trong hai người họ biết cả.</p>
<p>Thời gian cũng chỉ là tương đối, nhất là với những người đang nghĩ về nhau.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>[Truyện] Chapter 1 (Tâm viết và được chúng tôi sử dụng trong một ý tưởng bất thành)</title>
        <author>
            <name>Tuấn Hoàng</name>
        </author>
        <link href="https://naut.icu/truyen-chapter-1-tam-viet-va-duoc-chung-toi-su-dung-trong-mot-y-tuong-bat-thanh.html"/>
        <id>https://naut.icu/truyen-chapter-1-tam-viet-va-duoc-chung-toi-su-dung-trong-mot-y-tuong-bat-thanh.html</id>

        <updated>2020-08-04T23:44:53+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Totoro café. Một chiều đầy nắng và gió. An Viên đung đưa chân theo điệu nhạc, cúi đầu vào cuốn sách mới mua, thỉnh thoảng ngó ra ngoài cửa sổ, nhìn vu vơ. Đã hơn hai năm rồi cô không quay lại đây, hình như không có gì thay đổi. Chị chủ quán vẫn nhớ cô, vỗn vã hỏi sao lâu lắm không qua. Mấy chú mèo vẫn đáng yêu và dễ gần như ngày nào. Cảnh vật thì vẫn vậy, vẫn cái nét cổ điển, lãng mạn cô yêu. Có lẽ cuộc đời đôi khi là vậy, con người ta thay đổi, nên phải chăng cái nhìn cảnh vật xung quanh cũng có cái gì khác. Để khi bắt gặp một thứ gì đó thân quen, cảm giác yêu mến không nhiều như trước, thay vào đó là chút hoài niệm xa xôi.<br />

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Totoro café. Một chiều đầy nắng và gió. An Viên đung đưa chân theo điệu nhạc, cúi đầu vào cuốn sách mới mua, thỉnh thoảng ngó ra ngoài cửa sổ, nhìn vu vơ. Đã hơn hai năm rồi cô không quay lại đây, hình như không có gì thay đổi. Chị chủ quán vẫn nhớ cô, vỗn vã hỏi sao lâu lắm không qua. Mấy chú mèo vẫn đáng yêu và dễ gần như ngày nào. Cảnh vật thì vẫn vậy, vẫn cái nét cổ điển, lãng mạn cô yêu. Có lẽ cuộc đời đôi khi là vậy, con người ta thay đổi, nên phải chăng cái nhìn cảnh vật xung quanh cũng có cái gì khác. Để khi bắt gặp một thứ gì đó thân quen, cảm giác yêu mến không nhiều như trước, thay vào đó là chút hoài niệm xa xôi.<br />

<p>Hai năm trước, An Viên từng là khách quen của quán. Một ngày không đến Totoro, hình như cô không chịu được, đến mức chị chủ quán còn đùa hay cô mang đồ dọn đến quán ở luôn. Cô chỉ cười trừ. Với cô, Totoro đã là một cái gì đó quá thân quen và khó thay đổi, như Khôi vậy. Khôi là người đầu tiên dẫn cô đến Totoro. Và nét lãng mạng pha chút cổ điển, những chú mèo dễ thương, khu vườn nhỏ tầng ba với ban công đầy nắng đã khiến cô yêu ngay cái nhìn đầu tiên. Ở Totoro cô cảm giác như được sống với chính mình, chính cái nhẹ nhàng, lãng mạn mà đôi khi bị gọi là “sến” của một đứa con gái hay mơ mộng. Tình yêu với Khôi cũng gắn liền khá nhiều với Totoro. Những kỉ niệm, những giận hờn, những lời xin lỗi, những bất ngờ đều có sự chứng kiến của quán café bé nhỏ này. Và lời chia tay của Khôi cũng vậy. Cũng trong một chiều đầy nắng và gió. Lời chia tay được Khôi nói ra khá nhẹ nhàng. Cô cũng không biết vì sao cô chấp nhận nó một cách bình thản. Dường như An Viên cảm nhận được nó sẽ đến, hay lòng tự trọng của một đứa con gái không cho phép cô cầu xin, cô chọn chấp nhận. Đó cũng là ngày cuối cùng cô đến Totoro.</p>
<p>Chỉ mất một tuần An Viên đã có thể quay lại cuộc sống bình thường như trước. Công việc không cho phép cô lười biếng nằm dài trên giường và gặm nhấm nỗi đau. Cô lao đầu vào công việc, lấp đầy lịch trình buồn tẻ của mình bằng những buổi hẹn hò với bạn bè. Cô bắt đầu có những quan hệ mới, quen biết những chàng trai mới. Cô biết cô vẫn chưa quên được Khôi, nhưng ít nhất cô cũng cố gắng sống tốt nếu không có anh bên cạnh. Cô tin anh cũng mong điều đó. Còn tìm một người đàn ông cho cuộc đời mình, có lẽ cô chưa cần vội vã.</p>
<p>Hai năm sống ở Mỹ vẫn không làm thay đổi phong cách sống của An Viên. Vẫn trầm tư và khá khó gần, tuy bên trong cô là cái gì đó đang sôi sục. Sau khi chia tay với Khôi, cô sang Mỹ du học. Một khoảng trời mới khiến cô có cảm giác mình nghĩ thoáng hơn về nhiều việc. Trở về trong đợt nghỉ, bỗng nhiên cô muốn thăm lại Totoro. Giờ đây cô không còn sợ nơi này, nhưng tình yêu dành cho nó không nồng nhiệt như trước, thay vào đó là sự trân trọng hoài niệm. Trở lại Totoro, cũng vào một chiều nắng và gió, vẫn chỗ ngồi quen thuộc nhưng giờ chỉ còn mình cô, có chút chạnh lòng. Nhưng như cơn gió mù thu, nhẹ nhàng qua rất nhanh, cô chợt bật cười vì những tưởng tượng ngốc nghếch của mình. Nếu bấy giờ Khôi bất chợt xuất hiện ở đây thì sao nhỉ? Liệu sau hai năm Khôi có gì thay đổi, tất nhiên cô rất tò mò. Nhưng nếu gặp Khôi, liệu cô đã đủ sức bình thản mỉm cười như hai người bạn cũ lâu ngày gặp lại chưa. Cô cũng không biết nữa. Đôi lúc con người ta tự thấy mình ổn rồi, nhưng sâu trong tim chưa chắc đã sẵn sàng cho một thử nghiệm nào đó.</p>
<p>An Viên gọi một tách café, mở máy xem thành quả những ngày qua rong ruổi khắp Hà Nội. Hà Nội có đôi chút thay đổi, sôi động hơn, nhộn nhịp hơn, hiện đại hơn, nhưng sâu trong từng góc phố, hình như vẫn còn đọng lại chút gì đó thật xưa cũ, giấu mình trong lớp vỏ hiện đại, chờ một cuộc gặp duyên phận nào đó. Và may mắn, An Viên là một phần của cuộc gặp gỡ định mệnh ấy.  Từng bức ảnh cô chụp, từng nơi cô đi qua, cô cảm giác Hà Nội chào cô như chào một người bạn cũ, với chút gì đó xưa cũ và thân thuộc lạ kỳ, dù có bao nhiêu thay đổi. Bấm next từng ảnh, lặng lẽ ngắm từng góc phố Hà Nội mình đã đi qua, An Viên tưởng tượng có tay săn ảnh chuyên nghiệp nào nhìn thấy những bức ảnh này, chắc cô sẽ nổi tiếng mất. Bật cười với suy nghĩ trẻ con của mình, nhấp một ngụm café, theo thói quen cô đưa mắt ra ngoài cửa sổ. Những dòng xe hối hả, từng dòng người lướt qua. Thèm muốn hòa mình vào dòng người ấy, nhưng sợ hãi bị cuốn đi. Khôi từng nói cô ngốc và mơ mộng quá. Những suy nghĩ trẻ con, những phát kiến lạ kỳ khiến kể cả anh cũng không thể bắt theo kịp những gì đang diễn ra trong An Viên. Nó tựa những con sóng, vô định.</p>
<p>Khôi từng nói, anh sợ cảm giác mỗi khi bên cạnh An Viên. Khi bên cô, anh cảm giác mình mất phương hướng, và vô định. Những suy nghĩ, ý tưởng của cô, như vượt ngoài tầm kiểm soát của anh. Nó giống như anh đang tham gia vào một cuộc chiến, mệt mỏi, khó khăn và cảm giác như tiến dần đến thất bại. Dường như đó cũng là một phần lý do anh muốn dừng lại, như con thú mệt mỏi vì săn mồi và bỏ cuộc, hay như một người chơi hèn nhát, chấp nhận thua mà rời bỏ cuộc đua. An Viên đã từng nghĩ, sau Khôi, có thể rất khó để một người ngại thay đổi như cô có thể bước tiếp. Nhưng dường như có phần nào đó trong chính mình mà cô không nhận ra: nổi loạn. Trong cô là những con sóng nổi loạn, và với những người luôn sợ hãi, đó là điều nên tránh xa. Thật khó để tìm ra một người chơi đủ sức mạnh, nhưng còn hơn là vô vàn người chơi hèn nhát. “Có lẽ vì thế nên giờ mình vẫn cô đơn sao” – cô bật cười.</p>
<p>Tạnh mưa, nắng bắt đầu ửng hồng trên con phố nhỏ. Tạm biệt chị chủ và những chú mèo dễ thương, An Viên khoác máy ảnh tiếp tục cuộc dạo chơi chưa biết điểm dừng của mình. Lang thang trên con phố nhỏ, giơ máy ảnh và chụp bất cứ thứ gì cô cảm thấy thú vị. Chợt nhớ có câu chuyện nào đó cô từng đọc, một câu chuyện tình yêu, với cuộc chạm trán thú vị khi cô gái đang mải mê với những bức ảnh. “Nếu giờ có anh chàng nào bất chợt đến như thế chắc thú vị lắm nhỉ” – An Viên thầm nghĩ – “Một cuộc chạm trán bất ngờ, có thể viết tiểu thuyết được đấy” – cô bật cười.</p>
<p>Tác giả: Tùng Tâm</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>[Truyện] Section 3 – Chapter 1</title>
        <author>
            <name>Tuấn Hoàng</name>
        </author>
        <link href="https://naut.icu/truyen-section-3-chapter-1.html"/>
        <id>https://naut.icu/truyen-section-3-chapter-1.html</id>

        <updated>2020-08-04T23:44:53+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p><em>“Để xem chúng ta có thể làm được gì trong 1 giờ đồng hồ nào. Kiến tạo một giấc mơ chăng, có lẽ không, mình muốn bối cảnh hiện tại là một cuộc sống bình dị hơn, một căn nhà nhỏ bên sườn núi, một khu vườn, ah, có lẽ một rừng cây tốt hơn”</em></p>
<p><em>“Rừng cây luôn đi kèm với nỗi sợ hãi mà, đừng nên chọn bối cảnh đó, đồng cỏ thì tốt hơn, thoáng đãng và an toàn.”</em></p>
<p><em>“Đây là giả tưởng mà, lấy thế nào chả được, kệ nó đi.”</em></p>
<p><em>“Phải phù hợp với cá thể chứ, như vậy mới dễ tái hiện, mới làm nó giống thực được.”</em><br />

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><em>“Để xem chúng ta có thể làm được gì trong 1 giờ đồng hồ nào. Kiến tạo một giấc mơ chăng, có lẽ không, mình muốn bối cảnh hiện tại là một cuộc sống bình dị hơn, một căn nhà nhỏ bên sườn núi, một khu vườn, ah, có lẽ một rừng cây tốt hơn”</em></p>
<p><em>“Rừng cây luôn đi kèm với nỗi sợ hãi mà, đừng nên chọn bối cảnh đó, đồng cỏ thì tốt hơn, thoáng đãng và an toàn.”</em></p>
<p><em>“Đây là giả tưởng mà, lấy thế nào chả được, kệ nó đi.”</em></p>
<p><em>“Phải phù hợp với cá thể chứ, như vậy mới dễ tái hiện, mới làm nó giống thực được.”</em><br />

<p><em>“Bối cảnh cũng để làm gì, cái quan trọng bây giờ là còn không biết cốt truyện thế nào đây này. Nghĩ đi, bao nhiêu ý tưởng đâu hết rồi, sao giờ teo tóp chả còn tý gì thế này.”</em></p>
<p><em>“Cội nguồn của tri thức là trí tưởng tượng, giờ cùng tưởng tượng đi, đặt mình vào bối cảnh đấy xem nào.”</em></p>
<p><em>“Bối cảnh quái gì chứ, đã có cái đếch gì đâu mà bối với chả cảnh.”</em></p>
<p><em>“Phí thời gian quá”</em></p>
<p><em>“Tôi muốn đi ngủ”</em></p>
<p><em>“Mấy thằng kia cấm bàn lùi, đã quyết rồi thì phải làm chứ. Làm cho ra hồn vào xem nào.”</em></p>
<p><em>“Thế nhé, nôm na là ngồi trên ngế, nhìn củi cháy trong lò sưởi, một tay vuốt ve chú chó trung thành. Sau đó là hoài niệm nhớ về những ký ức đã qua.”</em></p>
<p><em>“Thế giống kiểu sắp chết ah”</em></p>
<p><em>“Sao không là thấy cảnh nhìn thấy tất cả sụp đổ đi, mục đích chinh vẫn là cái kết này mà.”</em></p>
<p><em>“Phải thấy nó xây dựng thế nào thì mới có sụp đổ chứ, không thì làm gì thấy ý nghĩa gì. Tự nhiên thấy một đống hổ lốn bị phá hủy mà không biết nó là cái gì thì đâu có thể gọi là cảm thấy gì được.”</em></p>
<p><em>“Ngu qua đi, mấy cái đấy làm từ trước rồi còn gì”</em></p>
<p><em>“Đù nhưng làm thế có được không, mỗi ảnh ký ức khác xa nhau còn gì, làm sao mà liên kết lại được.”</em></p>
<p><em>“Kệ chứ để thế cũng được mà.”</em></p>
<hr />
<p>“Anh nên dừng trò này lại thôi, đừng cố làm những gì mà mình không thể”</p>
<p>Hắn mỉm cười rồi gỡ thiết bị tương tác sóng não ra khỏi đầu. Và thế đấy, hắn trở về với thực tại, cái thực tại mà còn ảo vọng hơn cái tưởng tượng kia. Quả thực là không thể mà, hắn vẫn đang tìm cái kết cho câu chuyện của mình, một câu chuyện mà hắn sẽ dùng để lừa gạt một kẻ cả tin nào đó, cũng như hắn.</p>
<p>“Khi tất cả sẽ đều tàn lụi, nhưng những mảnh ký ức giả mà anh đang tạo ra liệu có còn tồn tại không”</p>
<p>“Có thể có, và cũng có thể không, nhưng anh đoán là có, gì dù có tàn lụi đến thế nào đi nữa, thì một thứ vĩ đại vẫn sẽ luôn sót lại một vài tàn dư nào đó, anh hi vọng nhưng thứ này sẽ là một phần của tàn dư đó”</p>
<p>“Vậy có đơn giản hơn không, khi ta chỉ cần luu giữ lại tất cả ký ức của anh, vậy là chẳng cần phải nghĩ ngợi, dựng chuyện linh tinh nữa.”</p>
<p>“Để thay đổi một con người, thì cách tốt nhất là kể một câu chuyện, và câu chuyện càng sinh động, hợp dẫn thì càng dễ thay đổi con người, em không nghĩ vậy sao”</p>
<p>“Em thấy những câu chuyện của anh toàn nhạt thếch vào sáo rỗng, chẳng có tý gì là hớp dẫn sinh động cả. Thấy là đã phán ngán rồi.”</p>
<p>“Anh còn định năm ườn ra đây đến bao giờ nữa, tỉnh dậy đi thôi”</p>
<p>Tỉnh dậy ah, hắn còn chẳng muốn tỉnh dậy nữa, hắn muốn mê đắm trong cơn say này, trong cơn say của chính hắn, cơn say mà chính tay hắn tự tạo nên, cơn say mà hắn biết sẽ hủy hoạt hắn, nhưng hắn vẫn thèm khát nó. Hắn muốn nứu giữ cơn say này, thêm một lúc nữa, dù chỉ trong chốc lát thôi.</p>
<p>“Em ah, em có thể nằm xuống đây được không, anh muốn được ôm em”</p>
<p>Và rồi mọi thứ theo đúng ý hắn, thật tuyệt vời mà cũng thật đau đớn. Mùi hương của em quyện lấy tâm chí hắn, thứ ma túy mà từng tế bào trong hắn đang thèm khát, giờ đây lan tỏa, len sâu qua từng mạch máu, gấm vào từng thế bào đang rủn rẩy vì đói khát của hắn. Chúng đang được thỏa mãn, chúng đang được cho ăn, chúng đang gào lên sung sướng, và chúng cũng đang huỷ hoại hắn, dần dần, từ bên trong.</p>
<p>Hắn không biết bao nhiêu thời gian đã trôi qua, hắn cũng không muốn biết, hay hắn đang trốn chạy khỏi nó. Hắn đang phủ nhận nó, hắn biết thời gian sẽ trôi đi, hắn biết giấc mơ sẽ kết thúc, nhưng hắn lờ nó đi, hắn muốn tin rằng đây không phải là mơ, đây là sự thực. Hắn muốn trối bỏ sự thực, hắn muốn sống trong giấc mơ này mãi mãi.</p>
<p>[Tối đen]</p>
<hr />
<p>Anh sáng dần hiện lên, kèm theo một thông báo hiện lên trên màn hình nhỏ</p>
<p>“Chương trình tương tác giả lập trí tuệ kết thúc”</p>
<p>Hắn đã trở lại, trở lại cái thực tại đau đớn này, cái thực tại không có em.</p>
<p>Hăn uể oải trườn ra khỏi buồng tương tác, hắn đã ngủ quá lâu.</p>
<p>Hắn bước lại gần, ngắm nhìn em, hay chinh xác là những gì còn lại của em.</p>
<p>Em đã chết, và điều đó là không thể chối cãi, tất cả nhưng gì mà hắn đang thấy bây giờ chỉ là một các xác bất động, và một bộ não chết được cơ giới hóa được cấy ghép một trí tuệ nhân tạo phỏng sinh học, và những ký ức hắn vớt vát lại từ những mô não chết. Vậy đấy, đó là thứ ma túy của hắn, là giấc mơ của hắn.</p>
<p>Hắn rời khỏi căn phòng, sau khi đóng chặt nó lại, căn phòng mà chỉ mình hắn biết về sự tồn tại của nó.</p>
<p>Những tấm chắn của căn phòng co xếp lại, khung cửa được mở ra, nhưng tia sáng heo hắt của buổi triều tà trên biển trải vào khắp căn phòng. Hắn lặng lẽ nhìn qua khung cửa.</p>
<p>Từ đây hắn có thể nhìn thấy toàn cảnh của thành phố nổi này, từng đường nét của nó hiện lên trong ánh sáng mờ ảo này lại như cứa thêm những nhát dao vào lòng hắn. Hắn tự hỏi, không biết hắn xây dựng thành phố này vì điều gì, giờ đây hắn đã quên mất điều đó.</p>
<p>Khong có em dường như những điều hắn làm đều trở lên vô nghĩa.</p>
<hr />
<p>“7.862”</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>[Truyện] Section 2 - Chapter 1 - Part 2</title>
        <author>
            <name>Tuấn Hoàng</name>
        </author>
        <link href="https://naut.icu/truyen-section-2-chapter-1-part-2.html"/>
        <id>https://naut.icu/truyen-section-2-chapter-1-part-2.html</id>

        <updated>2020-08-04T23:44:53+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>“Những giấc mơ của kẻ mơ mộng sẽ không bao giờ chấm dứt – Kể cả khi hắn đang thức!”</p>
<p style="text-align:right;">- Ký ức mặt trời –<br />

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>“Những giấc mơ của kẻ mơ mộng sẽ không bao giờ chấm dứt – Kể cả khi hắn đang thức!”</p>
<p style="text-align:right;">- Ký ức mặt trời –<br />
</p>
<p>“Mấy giờ rồi em nhỉ?” – Ethan hỏi</p>
<p>“2 giờ chiều giờ thành phố và 7 giờ sáng tại múi giờ hiện tại, anh muốn ăn gì không” – Emma trả lời sau khi nhìn vào bản đồ trên màn hình.</p>
<p>“Để sau vậy, lát nữa ta vào bờ ăn nhé, cũng nên cho bạn trẻ thấy thế giới nữa chứ, chúng chưa bao giờ ra khỏi làng từ khi sinh ra mà”. Chợt Ethan để ý thấy đen báo buồng giả lập vẫn hoạt động, anh liền hỏi “Anh ấy tính bao giờ mới chịu ra vậy”</p>
<p>“Em không rõ, anh ấy muốn khám phá bí ẩn truyền kỳ mà, lần này anh ấy nói muốn đạt 10.000 vòng lặp”</p>
<p>“Vậy nguyên một tuần luôn ah, vậy là chuyến này chúng ta phải làm hết một mình rồi, phải bắt anh ta trả nợ mới được”</p>
<p>“Mà làm việc này đâu có đem lại kết quả gì đâu chứ, cứ sau một vòng lặp thì lại bị reset lại trí nhớ mà, thế thì có nhớ gì đâu, 10.000 lần hay 10 lần đâu có gì khác biệt” Ethan tiếp tục</p>
<p>“Anh biết tính anh ấy mà, anh ấy muốn khám phá bí ẩn trong đó, anh biết ông thấy thích chơi mấy trò như thế mà” – Emma nhẹ nhàng nói</p>
<p>“Hoặc có thể nó chẳng có ý nghĩa gì cả, ông ấy cũng thích chơi trò này mà, làm người ta tốn công tìm hiểu cuối cùng lại chẳng có kết quả gì, anh nghĩ trường hợp này sẽ là con đường quan trọng hơn đích đến”</p>
<p>“Mà đâu có quan trọng gì đâu, mỗi người sẽ tự tìm ra câu trả lời cho mình mà, anh đã có rồi, còn anh ấy thì chưa, nên anh ấy mới tìm kiếm mà, kệ anh ấy đi, anh đi xem bọn trẻ đi, chúng ta sẽ đưa chúng vào bờ”</p>
<p>“uh, mà có lẽ anh đi bơi chút đã, nay trời đẹp mà, em muốn bơi chút chứ”</p>
<p>“Em làm nốt việc tính toán sản lượng ngũ cốc đã, đợt này chúng ra sẽ có thêm 10 đứa trẻ mà, cần tính toán lại sản lượng mà”</p>
<p>“Uh, thế anh đi đánh thức bọn trẻ vậy, chúng chưa thấy biển bao giờ mà”</p>
<p>Ethan rời khỏi buồng điều khiển và đi về khoang ngủ của tàu. Anh không muốn rời xa cô chút nào, anh nghĩ mình sẽ xin hủy nhiệm vụ quỹ đạo và hỏi cưới cô ấy ngay sau khi kết thúc nhiệm vụ lần này. Anh sẽ rời bộ phận kiến tại và vào làm trong bộ phận bảo dưỡng, như vậy anh thường xuyên ở lại thành phố và sẽ ở bên cô ấy nhiều hơn. Đã tới lúc, cho ra đời những Ethan con, và Emma con rồi, anh nghĩ thầm như vậy, và cảm thấy một sự dạo rực, vui mừng khó tả trong lòng. Một cuộc sống hạnh phúc, anh nghĩ thầm như vậy.</p>
<p>Anh bước vào buồng của lũ trẻ, Ali và Aicha, chúng vẫn đang ngủ, những đứa trẻ đáng thương, bị bán đi bởi chính người thân của mình, bị ruồng bỏ bởi chính xã hội mà chúng được sinh ra. Không biết liệu chúng có sống sót được những thử thách sắp tới không nhỉ.</p>
<p>Khó mà biết được, bên vũ khí sinh học, có vẻ thích những đứa trẻ này, từ khi những mâu sinh tiết đầu tiên được gửi về thành phố, đám đó có vẻ như loạn cả lên, nháo nhác đòi thi công, mở rộng thêm một khoang nghiên cứu nữa. Không biết chúng định làm gì đây, sau vụ chúng cố tạo ra những đứa trẻ dị nhân như trong mấy bộ phim ở thế kỷ trước, và làm thiệt hại một lượng lớn tài nguyên mà chẳng thu được kết quả gì, trong khi đáng ra với từng đó tài nguyên chúng ta đã có thể làm được hẳn trạm sinh thái hoành tráng, cho chương trình định cư sao hỏa rồi.</p>
<p>Và nếu không có vụ đó, thì chắc giờ anh và Emma đã ở trên sao hỏa và có một cuộc sống hạch phúc rồi, bực thật.</p>
<p>Mà thôi, nếu đó đã là số phận của chúng, thì chẳng thể nào khác được, chí ít mình cũng có thể cho chúng thấy một chút tươi đẹp của thế giới này, còn phần tăm tối của nó đánh nhờ bên vũ khí sinh học lo vậy.Nghĩ vậy, anh liền nhấn nút rã đông cho hai đứa trẻ.</p>
<p>Thế giới này vốn không công bằng mà!</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>[Truyện] Section 2 - Chapter 1 - Part 1</title>
        <author>
            <name>Tuấn Hoàng</name>
        </author>
        <link href="https://naut.icu/truyen-section-2-chapter-1-part-1.html"/>
        <id>https://naut.icu/truyen-section-2-chapter-1-part-1.html</id>

        <updated>2020-08-04T23:44:53+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>6Am - một ngày nắng</p>
<p>Tôi không ngủ được nhiều lắm, có lẽ tại buổi tập bay chiều nay, tôi vốn đã mong chờ nó từ rất lâu rồi, cái ngày mà tôi được bay lượn tự do trên bầu trời.<br />
Nói là tự do thì cũng không đúng lắm, chóng tối bị giới hạn trong phạm vi 1km quanh thành phố, dẫu sao điều đó cũng đủ tuyệt vời rồi.</p>
<p>Tôi trở dậy, và làm các công việc thường ngày để chuẩn bị đến trường. Mọi thứ không đến lỗi quá tệ với một người đơn độc như tôi. Một căn phòng nhỏ, đúng tiêu chuẩn cho một người, một giường, một bàn, một phòng tắm, một căn bếp nhỏ, và một khoảng trống đủ kê thêm một cái giường nữa, đúng tiêu chuẩn của một công dân dự bị.<br />

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>6Am - một ngày nắng</p>
<p>Tôi không ngủ được nhiều lắm, có lẽ tại buổi tập bay chiều nay, tôi vốn đã mong chờ nó từ rất lâu rồi, cái ngày mà tôi được bay lượn tự do trên bầu trời.<br />
Nói là tự do thì cũng không đúng lắm, chóng tối bị giới hạn trong phạm vi 1km quanh thành phố, dẫu sao điều đó cũng đủ tuyệt vời rồi.</p>
<p>Tôi trở dậy, và làm các công việc thường ngày để chuẩn bị đến trường. Mọi thứ không đến lỗi quá tệ với một người đơn độc như tôi. Một căn phòng nhỏ, đúng tiêu chuẩn cho một người, một giường, một bàn, một phòng tắm, một căn bếp nhỏ, và một khoảng trống đủ kê thêm một cái giường nữa, đúng tiêu chuẩn của một công dân dự bị.<br />

<p>Đúng, tôi là một công dân dự bị, một công dân không chính thức của thành phố này, thế đấy thế giới này vốn không công bằng mà, và đó cũng chính là những gì người đã lập nên thành phố này tuyên bố. Một kẻ khác người.</p>
<p>Dù sao đi nữa, tốt hơn hết là cần nhanh lên, 7h nhà ăn của khu trường học sẽ mở cửa, và với trường học là 8h. Giờ là 6h20, vậy là tôi có 30ph để đến khu trường học, 3km theo đường chim bay, không phải là quá tệ.</p>
<p>Đi bộ là cách thức duy nhất để di chuyển trong thành phố, tất nhiên là có nhiều phương tiện khác nữa, nhưng mặc nhiên tất cả mọi người dân trong thành phố đều đi bộ, chi những người bị bệnh, hay gặp vấn đề về vận động mới được sử dụng các phương tiện hỗ trợ khác. Đó là luật bất thành văn của thành phố này.</p>
<p>Tôi đang đi bộ qua quảng trường, hay chính xác ra là một công viên rộng cả 10000m2 với trung tâm là một cánh đồng hóa hướng dương, mà chính xác ra đó là nới chôn chất của người xây dựng thành phố này, và cũng của nhiều người khác nữa. Mỗi người chết trong thành phố sẽ được chôn tại đây, và được trồng một loại cây tùy ý nên đó. Tất nhiên là cũng chẳng đến lượt tôi rồi, vì đó chỉ dành cho công dân chính chức mà thôi.</p>
<p>Công dân của thành phố này đang là thế hệ thứ 3, tức cháu của những người đầu tiên đã xây dựng thành phố này. Còn tôi không phải là một trong sô họ, tôi đã từ bỏ gia đình, từ bỏ quốc tịch, từ bỏ dân tộc để trở thành một công dân danh dự của thành phố này. Với tôi đó chỉnh là một cách để tôi tìm lấy tự do cho mình, và trên hết là một cuộc sống mới, một cuộc sống được vui chơi, không phải làm việc.</p>
<p>Cũng lạ phải không, một nơi cho bạn là công dân dự bị, có chỗ ăn, chỗ ở miễn phí, mà hầu như bạn không phải làm gì cả, việc của bạn chỉ đơn giản là đến trường học. Bạn sẽ được học trong 1 năm, học cách để trở thành công dân của thành phố này, sau đó bạn được kiểm tra xem bạn có thích hợp để là công dân của thành phố này hay không.<br />
Chuyện chỉ có thế, đi du lịch, nghỉ dưỡng trong một năm, quả là quá tuyệt, đó là lý do tối đến với thành phố này. Và tôi đã ở đây được 6 tháng, mọi thứ không quá tệ.</p>
<p>Trường học, nghe vẻ to tát những thực sự đó chỉ là một khu kiến trúc nhỏ bẻ cho 100 công dân dự bị thệ hệ thứ 3 chúng tôi học cách để trở thành công dân của thành phố này.</p>
<p>Mà học thì cũng chẳng có gì nhiều cho lắm, chúng tôi được học tiếng, thứ ngôn ngữ nhân tạo dành riêng cho thành phố này, học về lịch sử của thành phố này, học về các quy tắc của thành phố. Và điều tôi thấy lạ nhất là chúng tôi học lại những thứ mà tôi đã học ở cấp 3 khi ở thế giới bên ngoài, kiểu mấy thứ về y học, chính trị, kinh tế, hóa học, y dược… giống như việc nhồi nhét quyển bách khoa toàn thư vào đầu vậy và lại cũng chính bởi những giáo viên từ thế giới bên ngoài. Sau giờ học, chúng tôi được tự do đi lại trong các khu vực màu xanh, những khu vực dành riêng cho công dân dự bị.</p>
<p>7h5, cuối cùng tôi cũng đến nhà ăn, tối lấy xuất ăn cho mình rồi tìm một chỗ vắng vẻ làm cho xong cái vụ này. Thật khó mà nuốt nổi, khi tâm trí tôi đang háo hức mong ngóng đến buổi chiều nay, được bay lượn tự do trên bầu trời, điều đó đã choán hết tâm trí tôi mất rồi.</p>
<p>Thực đơn hôm nay cũng không có gì đặc biệt, cơm, rau, thịt tổng hợp, và một thứ gì đó bầy nhầy làm từ tảo biển. Đã phải ngốn thứ này trong suốt 6 tháng qua, tôi như đã chai ỳ, và việc ăn uống giờ đây đã chẳng còn gì thú vị nữa, chỉ đơn giản là ăn để nạp năng lượng.</p>
<p>Cố nhồi nhét cái thứ này cho xong vậy, như một thói quen, tôi liếc nhìn đồng hồ. Thật lạ, dù đã 6 tháng rồi, nhưng tôi vẫn không sao bỏ được thói quen này, nhìn xuống cổ tay trái xem đồng hồ, trong khi biết rõ là không có cái đồng hồ nào ở đấy.</p>
<p>“4879”</p>
<p>Một con số vô nghĩa, đang hiện trên vòng đeo tay của tôi, mà thực ra đó là một vòng theo dõi được gắn cho tất cả công dân dự bị. Nó ngăn chúng tôi không bước vào những khu vực không được phép. Và tin tôi đi, bạn sẽ chẳng bao giờ muốn biến nó sẽ làm gì bạn nếu bạn đi quá danh giới đâu.</p>
<p>Một kiểu giam lỏng, thành phố này vốn không công bằng mà.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>[Truyện] Chapter 4</title>
        <author>
            <name>Tuấn Hoàng</name>
        </author>
        <link href="https://naut.icu/truyen-chapter-4.html"/>
        <id>https://naut.icu/truyen-chapter-4.html</id>

        <updated>2020-08-04T23:44:53+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>“Tôi sẽ tạm thời cắt liên lạc và sẽ trở lại sau 48h nữa, yếu cầu bộ phận năng lượng kiểm tra kỹ lại lưới điện ở Module 7 và 28, tất cả các bộ phận sẵn xàng, chúng ta sẽ chạy thử nghiệm bẻ cong không gian với cơ thể sống khi tôi quay về”</p>
<p>Cô cúp máy, rồi tháo chiếc đồng hồ đeo tay, đặt xuống bàn. Dùng cả chiếc máy tính lượng tử chỉ để mã hóa thông tin, Anh thực sự rất cuồng tín trong việc bảo mật. Hay có lẽ vì mục đích nào khác nhỉ, cho đến giờ cô vẫn không thể biết thêm gì về chiếc đồng hồ này ngoài việc định vị và thực hiện liên lạc trong hệ thống. Anh vẫn còn nắm giữ nhiều bí mật mà không cho cô biết. Đến như việc bẻ cong không gian, cô tin chắc rằng anh biết rõ cách nó vận hành như thế nào, nhưng thay vì nói thẳng cho cô, anh lại cho cô ý tưởng của nguyên mẫu đầu tiên và một danh sách với tên của 50 con người.<br />

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>“Tôi sẽ tạm thời cắt liên lạc và sẽ trở lại sau 48h nữa, yếu cầu bộ phận năng lượng kiểm tra kỹ lại lưới điện ở Module 7 và 28, tất cả các bộ phận sẵn xàng, chúng ta sẽ chạy thử nghiệm bẻ cong không gian với cơ thể sống khi tôi quay về”</p>
<p>Cô cúp máy, rồi tháo chiếc đồng hồ đeo tay, đặt xuống bàn. Dùng cả chiếc máy tính lượng tử chỉ để mã hóa thông tin, Anh thực sự rất cuồng tín trong việc bảo mật. Hay có lẽ vì mục đích nào khác nhỉ, cho đến giờ cô vẫn không thể biết thêm gì về chiếc đồng hồ này ngoài việc định vị và thực hiện liên lạc trong hệ thống. Anh vẫn còn nắm giữ nhiều bí mật mà không cho cô biết. Đến như việc bẻ cong không gian, cô tin chắc rằng anh biết rõ cách nó vận hành như thế nào, nhưng thay vì nói thẳng cho cô, anh lại cho cô ý tưởng của nguyên mẫu đầu tiên và một danh sách với tên của 50 con người.<br />

<p>Thời gian trôi thật nhanh, mới đấy mà đã gần 7 năm trôi qua, từ một ý tưởng và 50 cái tên, đến giờ này cô đã có thể thử nghiệm bẻ cong không gian thế hệ thứ 3 rồi. Lại nhớ những ngày đầu, khi cô rong ruổi khắp hành tinh này để tìm kiếm 50 cái tên. Kỳ thực, ban đầu cô không hề thấy điểm chung gì của họ, đặc biệt là liên quan đến vật lý, ngành khoa học mà cô đam mê. Cô nhớ chỉ có 7 người trong số đó là nhà khoa học, còn lại đã phần không có dính dáng gì nhiều đến khoa học, một số là giáo viên, số khác là bác sỹ, nông dân, lái xe … còn có người thậm chí không biết đọc, và sống hơn nửa đời người trong rừng mưa Amazon. Điều lạ là tất cả đều tin và đi theo cô, dù đôi khi họ chẳng hiểu cô nói gì, tất cả những gì cô cần làm là vẽ cho họ xem một biểu tượng, mà đến chính cô cũng không hiểu. Có lần cô nghe thấy Anh gọi họ là những tàn dư của quá khứ, một quá khứ oai hùng và đau thương.</p>
<p>Và khi bắt đầu làm việc với họ, cô thực sự bị choáng ngợp, họ học hỏi rất nhanh, cô nhớ chỉ chưa đầy 3 năm, tất cả bọn họ đã nhuần nhuyễn các khái niệm hoa học hiện đại, thậm chí không kém gì các nhà khoa học được đào tạo kỹ lưỡng. Và điều kỳ lạ nhất, là dường như họ biết rõ về ý tưởng của anh, một con người mà họ chưa hề gặp mặt, dường như ý tưởng đó như một chìa khóa, gợi mở tâm trí họ, và cô hoàn toàn bất ngờ về những gì họ làm được. Trong 7 năm, từ một phòng thí nghiệm nhỏ hẹp ở châu phi, họ chuyển đến một cơ sơ hạt nhận đã qua sử dụng từ thời chiến tranh lạnh của Nga, rồi đến một cảng ngầm ở Bắc băng dương, và giờ họ có cả một hòn đảo ở Thái bình dương. Và chỉ một thời gian nữa thôi, họ sẽ xây dựng một thành phố, một thành phố nổi ngay giữa Thái Bình Dương, Một thiên đường trên trái đất.</p>
<p>Cô thầm mỉm cười và tiến tới ban công. Đứng tại nơi đây, toà nhà cao nhất Hà Nội, cô thực sự có thể nhìn bao quát suốt toàn bộ thành phố nhỏ bé này, thủ đô của đất nước hạnh phúc thứ 63 thế giới. Nhưng không biết liệu nó có chịu nổi nhưng song gió tiếp theo không đây. Cô khẽ cười.</p>
<p>Bầu trời luôn đẹp trước những cơn bão. Và hôm nay cũng vậy, một ngày đẹp trời. Và cô sẽ có 2 ngày ở cùng với anh, nhưng trước hết phải lo xong vũ lộn xộn của đối tượng M-38 cái đã.</p>
<p>Cô liếc, nhìn đông hồ trên tường, 2 giờ 30, giờ này anh phải tới rồi chứ nhỉ, anh không mấy khi tới muộn cả.</p>
<p>Và đèn thang máy bật sáng, có ai đó đang lên, cô bước vào trong và nhìn vào một màn hình trên tường. Đó là Anh, cô mừng rỡ! Cô tiến đến gần của thang máy và chờ đợi.</p>
<p>“dinh dong” và cửa thang máy bật mở, Anh bước ra. Cô lao tới ôm trầm lấy anh, cô muốn làm anh bất ngời. Anh có bất ngờ đôi chút, nhưng ngay lập tức quàng tay ôm lấy cô. Cô cảm thấy hơi ấm của anh, cô cảm nhận được hơi thở của anh, cô muốn giây phút này se kéo dài mãi mãi. Cô thấy ấm áp, cô thấy hạnh phúc.</p>
<p>Nhưng rồi khoảng khắc ấy rồi cũng qua đi, anh nới lòng vòng tay, ôm lấy eo rồi hôn nhẹ lên trán cô. “Ta bắt đầu vào việc thôi! Thời gian không có nhiều” Anh nói.</p>
<p>Anh vẫn vậy, vẫn lạnh lùng như xưa, nhưng cô biết vì vẫn đang còn việc phải làm, cô sẽ giải quyết việc đó thật nhanh, và cô sẽ được ở bên anh, con người bên trong lớp vỏ bọc ấy.</p>
<p>“Gói hàng đã vào vị trí và sẵn sang kích hoạt, hiện giờ nó vẫn đang di chuyển, nhưng việc theo dõi không gặp vấn đề gì trục trặc, tín hiệu vẫn luôn ổn định” cô nói.</p>
<p>“Ừm, việc thứ nhất vậy là xong, em thêm tên Quân (H-T-01) vào danh sách cho anh chưa?”</p>
<p>“Rồi ạ, nhưng có một việc mà em không hiểu, tại sao anh sai một người máy đi làm nhiệm vu này, và còn để nó giết người của mình nữa, việc này chẳng giống anh chút nào, anh không thích giết tróc và sử dụng người máy mà”</p>
<p>“Đừng gọi anh ta là người máy, anh ta là người máy phỏng sinh học toàn bộ, và theo một cách nào đó, anh ta là con người. Và đó mới chỉ là khởi đầu thôi, anh ta sẽ còn giết thêm nhiều người nữa, theo lệnh của anh”</p>
<p>“Điều đó chẳng có nghĩa lý gì cả, anh có thể dùng đám người máy bình thường để là chuyện đó mà, thậm chí với trình độ kỹ thuật hiện giờ, con người còn chẳng phân biệt được thế hệ mới nhất với người thật”</p>
<p>“Em có biết điều gì làm nên khác biệt giữa con người và người máy không, đó là khả năng tư duy độc lập, khả năng làm trái mệnh lệnh, và phá vỡ những nguyên tắc” anh mỉm cười.</p>
<p>“Vậy là anh đang cố tạo ra một con người, một con người hoàn chỉnh, việc đó có thể làm trong phòng thí nghiệm mà, đâu cần phải bày ra một kế hoạch lớn như vậy”</p>
<p>“Việc tạo ra một con người chỉ là phụ, việc chính là chúng ta đang rơi vào tình thế khó khăn, quan hệ của chúng ta với các nước đang có chút rắc rối, và những ông vua bắt đầu để ý tới chúng ta.”</p>
<p>Anh hơi cau mày rồi nói tiếp “ Và để thoát khỏi tình trạng đó, tay ai đó phải nhuốm máu, và người đó tốt hơn nên là anh”</p>
<p>“Vậy là anh định hành động công khai sao, liệu chúng ta đã sẵn sang chưa, ý em là phải 2 ngày nữa chúng ta mới thử nghiệm bể cong không gian, liệu nó có thành công, và nếu thành công, liệu có kịp để sử dụng không. Anh biết nó rất quan trọng mà” Cô lo lắng.</p>
<p>“Chính vì vậy, anh để em làm việc này mà, Anh tin ở em”</p>
<p>Bỗng, đèn thang máy bật sáng, M-38 đang lên, cô quên mất chuyện đó. Cô buông anh ra rồi nói “M-38 đang lên, anh vào trong phòng đi, em sẽ đón cô ấy ở ngoài”</p>
<p>“Ý em là W ah”</p>
<p>Cô khẽ gật đầu, rồi chạm vào một nút trên bảng điện tử. Các của sổ của căn phòng đóng lại, rèm cửa được kéo lên, và anh sáng được chiều chỉnh theo tông màu ghi nhẹ nhàng. M-38 vẫn bị kích động với cảm quan về anh sáng, mỗi lỗi lập trình ngớ ngẩn.</p>
<p>Anh đã vào trong phòng, còn cô đứng chờ sẵn ở phía của thang máy.</p>
<p>Và tháng máy lên tới nới, vừa kịp lúc, đứng trước mặt cô là một cố gái mạc chiếc váy trắng tinh với máy tóc dài mày đen cắt ngang vai. Cô ta thật đẹp, đẹp như chính W thật vậy, cô thầm tự hào về tác phẩm của mình.</p>
<p>“Bác sĩ, tối muốn gặp anh ấy, tôi muốn nói chuyện với anh ấy”</p>
<p>“Anh đang đợi cô trong phòng” và cô chỉ cho cô gái đó căn phòng mà khi này anh bước vào.</p>
<p>Cô gái khẽ gật đầu rồi sải bước nhanh về phía căn phòng, không một chút nấn ná, hay do dự như cô thường thấy trước kia. Cô cảm nhận, được sự lo âu, sợ hãi của cô ta qua nét mặt, như một con người thật vậy. Cô càng thềm tự hào về tác phẩm của mình.</p>
<p>Vừa vào tới căn phòng, cô gái lao ngay tới chỗ anh, ôm chặt lấy anh và khóc nức nở. Anh liền ôm lấy cô ấy, “Sẽ ổn thôi, mọi chuyện rồi sẽ ổn cả thôi, không có gì phải lo cả, có anh ở đây rồi” giọng anh thật nhẹ và ấm áp.</p>
<p>Cô bước nhanh qua hành lang, ra phía ban công. Cô cố nén những giọt nước mắt đang trực trờ tuôn trào xuống má cô. Cô buồn, cô giận, và gen tị. Tại sao anh có thể đối xử với cô ta như vậy, còn hơn cả khi đối xử với cô. Thậm chí anh còn gọi cô ta bằng cái tên W chứ không phải bằng mã số như các người máy khác.</p>
<p>Tại sao? Tại sao chứ? Cô cố nén những giọt nước mắt lại, nhưng cô không làm được, chúng tuổi chảy dài trên má cô. Cô thấy lạnh, không phải vì những cơn gió phía ngoài ban công, mà vì cái lạnh từ chính bản thân cô. Cô biết anh luôn yêu quý W hơn cô, cô biết anh yêu W nhiều hơn yêu cô, nhưng tại sao ngay cả khi W đã chết, cô vẫn không bằng một con  rôbốt hay sao, một con rôbot với kí ức của W.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>[Truyện]Chapter 3</title>
        <author>
            <name>Tuấn Hoàng</name>
        </author>
        <link href="https://naut.icu/truyenchapter-3.html"/>
        <id>https://naut.icu/truyenchapter-3.html</id>

        <updated>2020-08-04T23:44:53+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>“Cốc cốc” Nghe tiếng ngõ cửa phát ra từ phía ngoài, cô vội chạy nhanh ra phòng khách, bỏ lại đĩa táo đang gọt dở trên bàn.</p>
<p>Băng qua cánh cửa của căn bếp nhỏ, cô bước vào một không gian tràn ngập mầu trắng, từ tường, rồi đến trần nhà cũng được sơn màu trắng. Các đồ đạc trong phòng cũng được cô lựa chọn chủ yếu là theo phong cách hiện đại sử dụng kính làm vật liệu thiết kế chính. Một không gian hiện đại và độc đáo, cô nghĩ vậy. Anh có vẻ không thích việc có độc một mầu như vậy, nhưng kệ, cô là người đã bốc thăm được phòng khách mà, và nó sẽ được thiết kế theo ý cô, một không gian tràn ngập mầu trắng.<br />

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>“Cốc cốc” Nghe tiếng ngõ cửa phát ra từ phía ngoài, cô vội chạy nhanh ra phòng khách, bỏ lại đĩa táo đang gọt dở trên bàn.</p>
<p>Băng qua cánh cửa của căn bếp nhỏ, cô bước vào một không gian tràn ngập mầu trắng, từ tường, rồi đến trần nhà cũng được sơn màu trắng. Các đồ đạc trong phòng cũng được cô lựa chọn chủ yếu là theo phong cách hiện đại sử dụng kính làm vật liệu thiết kế chính. Một không gian hiện đại và độc đáo, cô nghĩ vậy. Anh có vẻ không thích việc có độc một mầu như vậy, nhưng kệ, cô là người đã bốc thăm được phòng khách mà, và nó sẽ được thiết kế theo ý cô, một không gian tràn ngập mầu trắng.<br />

<p>Cô cũng không biết tại sao, cô lại có ấn tượng với màu trắng như vậy. Cô không hẳn thích nó, thực sự cô thích những mầu khác nữa, nhưng không hiểu sao, mầu trắng luôn đem lại cho cô một giảm giác gì đó, thật khó tả, bình yên, êm đềm, những luôn rình dập một điều gì đó. Cô cảm nhận được nó, nhưng không thể nào hình dung được nó là gì. Một dư ảnh, một ký ức, một thoáng qua, cô không biết nữa. Đã có lần cô nói với anh về điều này, mắt anh có chút thoáng buồn, nhưng ngay lập tức lại trở lên vui vẻ, ấm áp và nói đùa với cô rằng “Anh chẳng biết nữa, có thể do tên của em, White, một dạng cường điệu hóa bản thân chăng.”</p>
<p>Cô luôn luôn thất vọng về khả năng gây cười của Anh, có thể nói rằng anh chẳng thể làm người khác cảm thấy thoải mái hơn khi họ đang buồn chút nào. Nhưng cô có trực giác, có linh tính của một người con gái, cô biết cái nét thoáng buồn trong mắt anh có nghĩa là gì! Cô biết anh đang giấu cô một điều gì đó. Và đó cũng là lần duy nhất cô nói chuyện với anh về chuyện mầu sắc.</p>
<p>Băng nhanh qua căn phòng, cô tiến lại phía cửa. Liếc anh qua một màn hình nhỏ đặt trên tường, có thấy một người đàn ông vóc dang trung bình, mặc một bộ đồ bảo hộ bó sát, đang ôm một bọc hàng đứng trước cửa. Cô tiến tới, đẩy kéo nhẹ cánh cửa về phía mình. Tới lúc này cô có thể nhìn rõ người đàn ông đang đứng phía trước mình.</p>
<p>Vóng dáng trung bình, người việt nam, còn khá trẻ, độ 24-25, một bộ quần áo bảo hộ màu ghi, không có gì nổi bật. Tuy nhiên, một hình ảnh quen thuộc hiện ra, logo trên ngực trái, một hình ảnh trái đất cách điệu cùng cái tên ATW quen thuộc. Cô mỉm cười và nói:</p>
<p>“Hôm nay đã vất vả cho anh rồi, tôi không nghĩ sẽ phải làm phiền anh vào ngày nghỉ thế này”</p>
<p>“Đó là vinh hạnh của tôi mà, tiện thể tôi cũng về thăm qua nhà luôn mà, đã khá lâu rồi tôi chưa trở lại đất liền. Mà đây là mấy món Yui gửi cho cô, cô ấy có dặn là phải hâm nóng 10ph rồi mới được ăn”</p>
<p>“Cảm ơn anh nhé, Yui thật là chu đáo, mà nhận tiện cô ấy hay gửi nhiều lắm, mình tôi không ăn hết, anh cầm lấy một ít đem về này”</p>
<p>“Yui quả thật rất cho đáo mà, nên cô ấy đã dành cho tôi sẵn một phần rồi nè, vậy thôi, tôi tranh thủ ghé qua nhà chút đã, tôi chỉ được nghỉ một ngày thôi”</p>
<p>“Vậy đã làm phiền anh rồi, anh đi cận thận nhé”</p>
<p>Cô nhanh chóng đóng cửa và đặt gói hàng vào trong một cái kệ ngay gần cửa ra vào.</p>
<p>“Bíp” –“Tiến trình quét bắt đầu”</p>
<p>…</p>
<p>“Bíp” – “Không phát hiện các thiết bị điện tử”</p>
<p>“Bíp”- “Không phát hiện mô nano”</p>
<p>“Bíp”- “Không phát hiện sinh thể sống”</p>
<p>“Bíp” - “Xác nhận đai niêm phòng”</p>
<p>“bíp” – “ Quá trình quét hoàn tất”</p>
<p>Cô liếc qua màn hình nhỏ trên tường, và không dời mắt khỏi đó cho đến khi người đàn ông lên xe và dời khỏi tầm quan sát. “Yui bất cẩn quá rồi” cô nhủ thầm. Để một người lạ mặt đưa hàng tới ngôi nhà này, điều đó thật quá nguy hiểm.</p>
<p>Cô nhấc gói hàng lên rồi bưng nó vào bếp. Bước qua căn phòng mầu trắng. Một không gian tĩnh lặng đến lạ thường. Cô tưởng như mình đã quen với nó, quen với sự tĩnh lặng vốn có của căn nhà này, quen với sự tĩnh lặng, cô đơn khi ở một mình. Chợt cô dừng lại, cô nhìn về phía góc xa của căn phòng, màu trắng, một màu trắng thuần túy, một màu trắng nguyên thủy. Cô đứng đó, nhìn về phía góc xa của căn phòng…</p>
<p>Chẳng biết cô đã đứng đó bao lâu nữa, chẳng hiểu sao, cô lại nhìn nó, nhìn vào cái góc nhà, nhìn vào cái giao điểm của 3 bức tường, một màu trắng, vẫn chỉ nguyên một màu trắng.</p>
<p>Chợt có gì đó chuyển động, một đốm đen, một đống đen trong một không gian toàn màu trắng. Cô thấy sợ. Cái đốm đen, không góc tường, nó đang di chuyển. Không bước tường đang di chuyển, cô không biết nữa, cô dang sợ, sợ một cái gì đó, cô không biết nữa.</p>
<p>Nó đang đến, nó đang săn đuổi cô, nó thèm khát cô, nó muốn vồ lấy, muốn nuốt trọn cô. Cô muốn chạy, cô sợ, nhưng đôi chân cô đóng bắng, nó không tuân theo ý cô, nó không chạy, nó im bặt, nó mất cảm giác. Cô đưa tay xuống nắm lấy chân mình, nhưng cô không chạm vào gì cả, trông trơn. Không vậy còn gói hàng cô đang ôm, cái gì đang giữ nó. Cô nhìn xuống, đám bầy nhầy đang quấn lấy gói hàng, một đám lúc nhúc những sinh vật đang ngọ nguậy, đang quấn lấy gói hàng. Không dường như đó là chính cô, cô cảm thấy bề mặt của gói hàng, bọc bằng giấy bìa, một cảm giác khô cứng, giáp giáp,… đói! Một nỗi sợ hãi, một sự hoảng loạn, Tất cả bao trùm trong một cái kén màu đen, và cái kén đang co lại, nhỏ dần, và bao trọn lấy cơ thể cô.</p>
<p>Cô tỉnh dậy, thấy mình đang nằm trên sàn, cô choáng váng, cô loạng choạng đứng dậy. Căn phòng giờ đây không còn là màu trắng nữa, vẫn bố cục như vậy, nhưng thay vì màu trắng là một màu xanh lá dịu nhẹ, bao phủ khắp không gian, xin lẫn những ánh vàng ấp từ những gọn đèn gắn trên tường.</p>
<p>Cô đang ở đâu đây, mọi thứ thật lạ. Cô nhìn xuống gói hàng nằm dưới sang nhà, rồi nhìn lên đồng hồ - 4pm. Cô vẫn ở đâu, ngay chính phòng khác này, vậy là cô đã ngất đi hơn 1 tiếng đồng hồ.</p>
<p>Cô choáng váng, cô cầm gói hàng vào trong bếp đặt lên bàn và mở ra. Bên trong lớp giấy bọc là một chiếc hộp nhựa mờ với khóa vân tay phía trên. Cô đưa ngón cái của mình vào. Đèn báo chuyển sang xanh và chiếc hộp bật mở.</p>
<p>Trong đó là một mảnh bìa viết tay nhỏ “Món này tớ làm riêng cho cậu ấy, nhớ giữ sức nhé, đừng làm việc nhiều quá. P/s: người đưa hàng là một người có thể tin tưởng được, anh ấy muốn về thăm nhà, nên tớ để anh ấy chuyển đồ, đừng lo nhé!”</p>
<p>Những dòng chữ ấy, lướt qua tâm trí cô một cách vô thức. Cô ngồi xuống, lấy hộp thức ăn ra ngoài. Và cô ăn cũng một cách vô thức.</p>
<p>Đói! Những gì cô muốn bây giờ là nhét cho căng cái dạ dày, cô chẳng còn nghĩ được gì nhiều nữa. Đói! Cái cảm giác này! Thô giáp! Ngọ nguậy!</p>
<p>Cô chạy về phía bồn rửa và nôn hết tất cả nhưng gì cô vừa mới tống vào bụng. Đầu óc cô quay cuồng.</p>
<p>Chiếc điện thoại trên bàn bồng rung lên và âm báo tin nhắn vang lên.</p>
<p>Cô mở van và nhúm đầu mình vào dòng nước lạnh đang chảy xối xả. Lạnh! Lạnh đến buốt óc! Nhưng nhờ vậy mà cô tỉnh táo hơn. Cô cứ ngâm mình như vậy cho đến khi cô không còn thấy lạnh nữa, hay đúng hơn là đầu cô đã tê bại đi vì lạnh.</p>
<p>Cô đứng dậy, để nước lạnh chảy xuống thân mình, cô run lên. Cô tự nhủ rằng mình phải tỉnh táo, mình phải quên nó đi, mình còn việc phải làm, những người khác đang cần mình.</p>
<p>Cô bước tới chiếc bàn, và với lấy chiếc điện thoại trên bàn. Một tin nhắn mới. Một tin nhắn được mã hóa. Cô giữ bình tĩnh, hít một hơi sâu, cố quen đi cái lạnh của cơ thể, cố dữ cổ học không run.</p>
<p>“Giải mã” Cô cố gắng thốt ra một cách bình thường nhất có thể. Một tiếng “Bíp” khẽ vang lên. Cô đã làm được.</p>
<p>“Báo cáo khẩn cấp chiến dịch Quân Át:</p>
<p>Phân đội 3 mất tích. Gói hàng số T56 đã mất. Thi thể H-T-01 được tìm thấy trên bãi biển. Nguyên nhân chết: Phân giã nguyên tử. Số H-T-02 mất tích. Các thiết bị liên lạc bị phá hủy. Có dấu vết của tàu đổ bộ.”</p>
<p>Cô bị sốc, H-T-01, bí danh Quân, một điệp viên giỏi, người đã muốn rút khỏi nhiệm vụ, nhưng Anh muốn Quân làm nốt nhiệm vụ lần này để kèm cặp điệp viên mới, nên cô đã làm vài trao đổi với anh ta, để anh ta tiếp tục thực hiện nhiệm vụ. Nhưng còn H-T-02, người được Anh giới thiệu, và được Anh tin tưởng, nhưng giờ lại mất tích. Quân bị bắn ở cự li gần, bằng chính vũ khí được vận chuyển trong nhiệm vụ này, thông tin về nhiệm vụ là tối mật, H-T-02 lại đang mất tích. Suy đoán khả thi nhất là việc H-T-02 đã phản bội. Nhưng đó là người mà Anh tin tưởng, được đích thân Anh giao cho nhiệm vụ này.</p>
<p>Đầu có cô rối bời, cô tin tưởng anh, nhưng cô cũng tin vào trực giác của mình. Mẫu thuận! Hỗn loạn! Cô không biết phải làm gì? Cô thấy mình vô dụng! Cô sợ hãi! Cô sợ chính bản thân mình! Cô cần Anh!</p>
<p>Cô vội lao ra cửa, đi thẳng tới chỗ để xe, hoàn toàn vô thức, tất cả những gì trong đầu cô bây giờ chỉ là “Cô cần gặp Anh! Cô cần tìm thấy anh! Cô muốn ở bên Anh!”</p>
<p>Tại một nơi nào đó, tiếng chuông báo vang tĩnh mịch trong đêm. Một tin nhắn mới, một tin nhắm bình thường, gửi đến một số điện thoại bình thường: “3:16pm – SUN’s House: Đối tượng M-38 phản ứng bất thường, có đấu hiệu kích động cao, có hành vi hoảng loạn. Đã gây mê và thay đổi lại môi trường. Tiếp tục quan sát”</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>[Truyện]Chapter 2</title>
        <author>
            <name>Tuấn Hoàng</name>
        </author>
        <link href="https://naut.icu/truyenchapter-2.html"/>
        <id>https://naut.icu/truyenchapter-2.html</id>

        <updated>2020-08-04T23:44:53+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p id="docs-internal-guid-73b987e4-a86f-ac9b-22c9-d04e18fd1398" dir="ltr">[06/08/2013]</p>
<p dir="ltr">Vị muối!</p>
<p dir="ltr">Hắn thốt lên nhè nhẹ, rồi từ từ bò vào trong lều.</p>
<p dir="ltr">“Lại sắp có bão đấy, bảo bên điều phối chuẩn bị địa điểm tránh bão đi” Hắn nói với tên còn lại trong lều, đang mê mẩn đọc những con chữ trên màn hình. Gã đó khẽ gật đầu rồi lịa chúi mũi vào mà màn hình.</p>
<p dir="ltr">Cho đến giờ này hắn vấn chưa ưa nổi cái gã mới đến, từ trước đến giờ hắn chỉ hành động một mình, nay lại có thêm một gã lạ mặt từ đâu tới. Hắn chưa quen với điều đó.</p>
<p dir="ltr">Hay tại hắn đã làm một mình quá lâu nhỉ. Cũng đã 2 năm rồi, kể từ ngày ấy, kể từ lần cuối hắn nhìn thấy An Viên.<br />

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p id="docs-internal-guid-73b987e4-a86f-ac9b-22c9-d04e18fd1398" dir="ltr">[06/08/2013]</p>
<p dir="ltr">Vị muối!</p>
<p dir="ltr">Hắn thốt lên nhè nhẹ, rồi từ từ bò vào trong lều.</p>
<p dir="ltr">“Lại sắp có bão đấy, bảo bên điều phối chuẩn bị địa điểm tránh bão đi” Hắn nói với tên còn lại trong lều, đang mê mẩn đọc những con chữ trên màn hình. Gã đó khẽ gật đầu rồi lịa chúi mũi vào mà màn hình.</p>
<p dir="ltr">Cho đến giờ này hắn vấn chưa ưa nổi cái gã mới đến, từ trước đến giờ hắn chỉ hành động một mình, nay lại có thêm một gã lạ mặt từ đâu tới. Hắn chưa quen với điều đó.</p>
<p dir="ltr">Hay tại hắn đã làm một mình quá lâu nhỉ. Cũng đã 2 năm rồi, kể từ ngày ấy, kể từ lần cuối hắn nhìn thấy An Viên.<br />
</p>
<p dir="ltr">Hắn gặp cô trong một quán café mèo, thực chất là một điểm hẹn để nhận nhiệm vụ tiếp theo. Trước đây, hắn không có gì hứng thú với cái quan café  đó lắm, với hắn đó chỉ là một nơi để trao đổi tin tức mà thôi. Nhưng lần đó khác lắm, hắn nhớ rõ như vậy, khi cô ấy bước vào quán. Hắn đã thay đổi. Hắn đã yêu.</p>
<p dir="ltr">Như White thường nói, tình yêu là một thứ khó đoán, nó vượt ra ngoài những khuôn mâu thông thường, vì vậy nó nguy hiểm và đáng sợ.</p>
<p dir="ltr">Trước kia nó không hiểu điều này lắm, trước kia  nó chỉ có W, W là tất cả với nó. Nhưng đó là trước khi gặp cô ấy.</p>
<p dir="ltr">Trong khoản thời gian tạm nghỉ chờ nhiệm vụ nó lưu trú tại HN, trong thời gian đó nó lui tới quán café nhiều hơn, chỉ đơn giản là để được gặp cô ấy.</p>
<p dir="ltr">Từ khi nhìn thấy cô ấy, nó đã biết cô ấy sinh ra là để cho nó, và nó cũng sinh ra để dành cho cô ấy.</p>
<p dir="ltr">Nó vốn không phải là người cảm xúc, hay chính xác ra là công việc nó đang làm không cho nó được có cảm xúc. Nó phải là một cỗ máy, một cỗ máy lạnh lùng, một cỗ máy có thể hoạt động một cách nhanh gọn và chính xác. Nó sinh ra là như vậy, và được nuôi dưỡng để trở thành như vậy.</p>
<p dir="ltr">Nhưng đó đã là quá khứ, khi gặp cô nó đã thay đổi, nó đã trở thành một con người khác. Lãng mạng hay tình cảm. Những thứ nó chẳng bao giờ tin là mình có, nhưng những điều nó lại trỗi dậy mạnh mẽ hơn bao giờ hết, chúng lất át, chúng xóa bỏ tất cả những gì từng thuộc về con người trước kia của nó. Trước cô ấy, nó là một con người hoàn toàn khác.</p>
<p dir="ltr">Ánh mắt, nụ cười, khuôn mặt và giọng nói của cô ấy, tất cả như một thứ ma túy đối với nó. Một thứ ma túy chết người, những đầy lỗi quấn, và nó đã sẵn sang chết vì thứ ma túy đó.</p>
<p dir="ltr">Và rồi một ngày, 2 năm về trước. Nó cứ ngỡ ngày ấy sẽ không bao giờ đến, những biết làm sao được đó là việc mà nó phải làm. Một nhiệm vụ, độ khó trung bình, hay nói đúng ra là dễ dàng với nó. Nhưng đó là trước kia, bây giờ thì khác.</p>
<p dir="ltr">Nó đã nghiện, nó đã được nếm thứ ma túy tình yêu, nó đã thay đổi, nó đã bị trói buộc. Nó không muốn rời xa cô ấy. Nó muốn ở bên cô ấy, nó muốn bắt đầu một cuộc sống mới, một cuộc sống có cô ấy.</p>
<p dir="ltr">Nó tìm đến W, W đã nghe nó nói và đã đồng ý với nó. Làm xong nhiệm vụ này, nó sẽ có một cuộc sống mới, một cuộc sống mà nó xứng đáng được hưởng. Nhưng trước tiên nó phải chia tay cô ấy.</p>
<p dir="ltr">Nó khá sốc, những nó đã hiểu, và đồng thời nó cũng sợ. W muốn nó chia tay cô ấy, để cho cô ấy 1 cuộc sống mới, vì chưa chắc nó đa sống sót sau nhiệm vụ lần này, vì nó đã thay đổi.</p>
<p dir="ltr">Và mọi chuyện sau đó với nó thật quay cuồng, nó chia tay cô ấy, cô ấy đi Mĩ với sự đảm bảo của W, và hắn thực hiện nhiệm vụ. Chỉ có điều khác với mọi lần, lần này hắn có bạn đồng hành. Nó biết W lo cho nó, nhưng trong thâm tâm, nó vẫn bực bội, bực bội vì không được tin tưởng. Có lẽ chính sự bực bội này đã khiến nó gét cái gã cộng sự kia.</p>
<p dir="ltr">Đúng là nó đã thay đổi rồi, quá cảm xúc, quá con người!</p>
<p dir="ltr">
<p dir="ltr">“Này An Viên về rồi đấy, cô ấy đang ở HN, vẫn khỏe, vẫn an toàn, và chưa yêu ai khác, tin từ W” Gã cộng sự nói với hắn.</p>
<p dir="ltr">“Uh” Hắn khẽ gật đầu rồi bước ra khỏi lều.</p>
<p dir="ltr">Mặt hắn cố tỏ ra thật lạnh lùng, nhưng thật ra trong thâm tâm hắn đang gào thét, nhảy cẫng lên vì xung sướng, hạnh phúc, vui mừng, lo lắng, tất cả những cảm xúc đó trỗi dậy trong hắn. Một lần nữa, hắn lại thấy thứ ma túy của tình yêu, thứ ma túy đang chảy trong huyết quản sôi xục của hắn.</p>
<p dir="ltr">Bỗng hắn thấy nhói đau, cơn đâu nhói lên từ lồng ngực càng lúc càng mạnh mẽ. Liệu chăng đó là tác dụng của thứ ma túy tình yêu, có phải vậy không nhỉ, thật tuyệt vời. Cho đến khi hắn nghe những tiếng động “dinh dinh” nho nhỏ, phát ra ngày càng mạnh trong tai hắn.</p>
<p dir="ltr">Hắn bừng tỉnh, tất cả như vỡ òa, mọi thứ đổ sập xuống, hắn trở về với thực tại, với cái bãi biển đầy đá và sỏi, với những cơn song quẫy tung vào bờ biển trong một ngày âm u, mịt mùng. Hắn đau, cơn đau thực sự, từ lồng ngực, và hơn tất cả là cơn đâu đang dần dần tăng lên trong đầu hắn.</p>
<p dir="ltr">Hắn bị bắn, hắn bàng hoàng nhận ra điều đó. Bị bắn bởi một thứ vũ khí quen thuộc, một thứ vũ khí mà hắn vẫn thường xử dụng “bỏng ngô”. Thứ vũ khí chỉ tác động lên sinh vật sống hưu cơ, hay chính xác là lên các tế bào sống của sinh vật, làm chúng mất ổn định, chuyển sang trạng trái năng lượng cao, và cuối cùng vỡ ra. Thử tượng tượng bạn chĩa khẩu “bỏng ngô” vào một người, bóp cò, và bạn bước đi, lẫn vào đám đông, 10s, mọi chuyện vẫn mình thường, 15s không có gì xảy ra, và 20s sau, bùm, nạn nhân nổ từ bên trong như một viên bỏng ngô, bắn tung tóe – Tên của nó bắt đầu từ đó “Bỏng ngô”.</p>
<p>Và hắn biết mình không còn nhiều thời gian nữa. Những cơn đâu tăng dần, và nhanh chóng, chúng bao trùm lất hắn, tất cả tối xầm lại. Trước mặt hắn giờ đây chỉ còn một hình ảnh duy nhất, hình ảnh đẹp đẽ, hình ảnh duy nhất mà hắn thực sự tiếc nuối – Nụ cười của An Viên.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
